\documentclass{article}

\usepackage{caption}
\usepackage{threeparttable}
\usepackage[a4paper, total={6.5in, 10in}]{geometry}
\usepackage{soul}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{pdfpages}

\title{Gestire Ricette}
\author{Domeneghetti Alessandro, DIAKITE Ousmane, Stefano Frattini}
\date{2018-2019}

\newcommand{\redtextcolor}{\textcolor{red}}

\begin{document}
	\maketitle
	\cleardoublepage
	\vspace*{50mm} % regola lo spazio che vuoi prima del titolo
	\begin{center}\bfseries \LARGE Analisi \end{center} % aggiusta al corpo e alla serie che preferisci
	\vspace{20mm} % aggiusta a tuo piacimento
	\newpage

	\section{UC dettagliati Gestire ricette}
	\subsection*{Informazioni generali}
	\begin{description}
		\item [Nome caso d'uso]: Gestire ricette 
		\item [Portata]: Sistema 
		\item [Livello]:  Obiettivo utente 
		\item [Attore primario] :  Cuoco o Chef
		\item [Parti interessate]:   
		\item [Pre-condizioni]:  l'attore deve essere identificato e autenticato come cuoco o chef
		\item [Garanzie di successo o post-condizioni]:
		\begin{enumerate}
			\item La ricetta è stata definita e registrata dal sistema
			\item La ricetta e' consultabile nel ricettario dal proprietario e se \`e contrassegnata come pubblica anche da gli altri cuochi o chef. 
		\end{enumerate} 
	\end{description}			
	
	\captionof{table}{Gestire Ricette}
	\begin{tabular} {|c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		1 &
		Predispone una nuova ricetta/preparazione dandogli un nome. &
		Registra una nuova ricetta/preparazione.\\ \hline
		2 & 
		OPZIONALMENTE Definisce un passo principale del preparato OPZIONALMENTE specificando se pu\`o essere svolto prima dell'evento.&
		Inserisce il passo all'interno del preparato.\\ \hline
		
		3 &
		OPZIONALMENTE inserisce ingrediente nella lista degli ingredienti e OPZIONALMENTE ne indica le dosi &
		Mostra la lista degli ingredienti aggiornata \\ \hline
		
		& se lo desidera torna al passo 2 altrimenti continua al passo 4 & \\\hline
		
		4 &
		OPZIONALMENTE definisce quante porzioni (per quanti persone) le dosi di questo preparato permette di preparare. & 
		Viene mostrato il preparato aggiornata.
		\\\hline
		
		5 & OPZIONALMENTE definisce le tempistiche del preparato. &  inserisce le tempistiche del preparato. \\ \hline
		
		& Se lo desidera va al passo 7 altrimenti continua al passo successivo & \\ \hline
		
		6 &
		Aggiunge un tag permettendo di categorizzare il preparato &
		Il preparato appartiene anche alla categoria specificata \\ \hline
		&se desidera torna al passo precedente altrimenti continua al passo successivo& \\\hline
		7 &
		Imposta lo stato del preparato nello stato  :
		\begin{itemize}
			\item pubblico
			\item provvisorio
		\end{itemize}
		& 
		Il preparato assume lo stato impostatogli \\ \hline
		& Termina il caso d'uso &\\ \hline
		
	\end{tabular}
	\newpage
	
	\captionof{table}{\textcolor{red}{Eccezione 1a}}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema}. \\ \hline
		1a.1 &
		Predispone un nuovo preparato dandogli un nome.
		&
		Esiste nel ricettario un altro preparato con lo stesso nome,  viene notificato l'errore all'utente\\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 1b}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema}. \\ \hline
		1b.1 &
		Sceglie un preparato dal ricettario. &
		Fornisce il preparato richiesto lo toglie dalla lista dei preparati pubblicati (utilizzate per la realizzazione di un men\`u). \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 1c}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema}. \\ \hline
		1c.1 &
		Sceglie un preparato esistente per creare una copia assegnandoli un altro nome &
		Registra il nuovo preparato con il nuovo nome assegnatogli \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{\textcolor{red}{Eccezione 1c.1a}}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema}. \\ \hline
		1c.1a.1 &
		Sceglie un preparato esistente per crearne una copia assegnandoli un altro nome &
		Il nome scelto per il preparato \`e gi\`a  stato assegnato ad un altro preparato presente all'interno del ricettario, viene mostrato l'errore all'utente\\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 1d}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema}. \\ \hline
		1d.1 &
		Elimina una ricetta esistente. &
		Cancella la ricetta. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 2a}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		2a.1 &
		Definisce un passo principale del preparato OPZIONALMENTE specificando se può essere svolto prima dell'evento e può essere composto da altri passi. &
		Il preparato viene aggiornato di conseguenza. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 2b}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		2b.1 &
		modifica un passo principale del preparato OPZIONALMENTE ridefinendoli la possiblit\`a di essere compiuto prima dell'evento. &
		visualizza i passi del preparato modificati. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 2c}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		2c.1 &
		Aggiunge un alternativa al passo esistente. &
		Il preparato viene aggiornato di conseguenza. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 2d}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		2d.1 &
		Cancella un passo dal preparato. &
		passi principali eliminati. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 3a}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		3a.1 &
		modifica ingrediente dalla lista dei ingredienti. &
		ingrediente modificato dalla lista dei ingredienti. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 3b}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		3b.1 &
		Cancella ingrediente dalla lista dei ingredienti. &
		l'Ingrediente viene eliminato dalla lista dei ingredienti. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 4a}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		4a.1 &
		Modifica quante porzioni le dosi di questa ricetta permettono di preparare.. &
		quantit\`a porzioni modificati. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	%\captionof{table}{Estensione 5a}
	%\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
	%\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
	%5a.1 &
	%Cancella preparazione. &
	%preparazione cancellata. \\ \hline
	%\end{tabular}
	%\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 5a}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		5a.1 &
		Modifica le tempistiche. &
		tempistiche modificati. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{\redtextcolor{ Eccezione 6.1a}}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		6.1a.1 &
		Aggiunge un tag permettendo di categorizzare il preparato &
		tag gi\`a esistente. \\
		\hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 6a}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		6a.1 &
		Cancella un tag assegnato al preparato. &
		Viene aggiornato il preparato. \\
		\hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 7a}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		7a.1 &
		Modifica lo stato del preparato. &
		stato del preparato modificata. \\
		\hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{\redtextcolor{Eccezione 7a.1a}}
	\begin{tabular} {| p{1cm} |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		7a.1a.1 &
		Modifica lo stato della preparato. &
		Il preparato \`e in uso oppure non è di propriet\`a, quindi il suo stato non pu\`o essere modificato. \\
		\hline
	\end{tabular}

	\section{Modello di Dominio}
		\subsection{Completo}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=\linewidth, height=9in]{/home/alexprogrammer/Scrivania/sviluppo-applicazioni-software/doc/artefatti_da_consegnare/eventi/domain-model.png}
			\end{center}
		\subsection{Focalizzato}
		Le parti aggiunte in questo caso d'uso sono evidenziate in rosso.
		\begin{center}
			\includegraphics[width=\linewidth, height=4in]{/home/alexprogrammer/Scrivania/sviluppo-applicazioni-software/doc/artefatti_da_consegnare/ricette/domain-model-parziale.png}
		\end{center}
		\section{SSD}
		
		
		
	\newpage
	\includepdf[pages={1-}, scale=1]{/home/alexprogrammer/Scrivania/sviluppo-applicazioni-software/doc/artefatti_da_consegnare/ricette/contratti_gestire_ricette.pdf}
	
	\cleardoublepage
	\vspace*{50mm} % regola lo spazio che vuoi prima del titolo
	\begin{center}\bfseries \LARGE Progettazione, DCD e DSD \end{center} % aggiusta al corpo e alla serie che preferisci
	\vspace{20mm} % aggiusta a tuo piacimento
	
\end{document}